\documentclass[12pt,a4paper]{article}
    \usepackage{amsmath}
    \usepackage{amssymb}
    %\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=3cm]{geometry}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage[russian]{babel}
\begin{document}

\section{Входные данные}

\begin{figure}[h]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{field}
    \end{center}
    \caption{Расчетная область}
\end{figure}

\subsection{Модельные сигналы}

В $N_{app}$ точках внутри расчетной области прикладываются удары в одной из 6
конфигураций ($xx$, $yy$, $zz$, $xy$, $xz$, $yz$). На поверхности в $N_{sen}$
датчиках снимаются сигналы от каждого удара на протяжении $L_{mod}$ отсчетов.

Итого имеем 6 массивов данных $S^k_{mod}$ ($k \in \overline{1,6}$) размером
$N_{app} \times N_{sen} \times L_{mod}$.

\subsection{Реальные сигналы}

На каждом из $N_{sen}$ датчиков снимаются полевые сигналы на протяжении
$L_{field}$ отсчетов. Т.е. имеем массив $Z$ размером $N_{sen} \times
L_{field}$.

Компоненты $X$, $Y$, $Z$ сигналов рассматриваются как данные трех независимых
датчиков с совпадающими координатами.

\section{Искомый результат}

На каждый момент времени полевого сигнала необходимо получить колебательные
характеристики $M = \left[ M_{xx}, M_{yy}, M_{zz}, M_{xy}, M_{xz}, M_{yz}
\right]$ в каждой из точек приложения. Комбинация сигналов с такими
характеристиками на поверхности должна давать отклик, близкий к $Z$.

\subsection{Алгоритм}

\begin{enumerate}
    \item По полевому сигналу $Z$ строим матрицу ковариации $K$ размером
        $n\times n$, где $n = N_{sen} \times L_{mod}$.
    \item На каждый момент времени $t$ для каждого из $N_{sen}$ датчиков
        рассматриваем окно длиной $L_{mod}$ отсчетов в сигнале $Z$ с началом в
        момент $t$. Т.е. имеем сигнал $z$ длиной $n = N_{sen} \times L_{mod}$.
    \item Для поиска вектора характеристик $M$ в каждой из точек приложения
        решаем задачу $AM = B$, где $A = \left\{ a_{lm} \right\}$, $B =
        \left\{ b_l \right\}$,
        \begin{align}
            a_{lm} &= \sum\limits_{i=1}^{n} \sum\limits_{j=1}^n K_{ij}^{-1} (S_i^m
            S_j^l + S_j^m S_i^l), \\
            b_{l} &= \sum\limits_{i=1}^{n} \sum\limits_{j=1}^n K_{ij}^{-1} (z_i
            S_j^l + z_j S_i^l).
        \end{align}
    \item Для тензора размером $3 \times 3$, составленного из характеристик
        сигнала $M$, ищем собственные значения и собственные векторы.
\end{enumerate}

Т.е. на выходе имеем массив $M$ размером $N_{app} \times L_{field} \times 6$,
массив собственных значений $\lambda$ размером $N_{app} \times L_{field} \times
3$ и массив собственных векторов $e$ соответствующего размера.

\end{document}
